%表題   DclDrawAxisLog
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/20 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclDrawAxisLog}
\label{sgpack.DclDrawAxisLog}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}   対数座標軸を描く.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclDrawAxisLog(side, nlabel, nticks, [title], [unit], [format], [factor], [section], [label\_pos])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt side} & {\tt <C*>} & 座標軸の位置. \\
        {\tt nlabel} & {\tt <I>} & 1 桁の範囲に描くラベルの数. 1から4までの整数値を指定する. \\
         &  & 1: $1\times 10^n$ のみにラベルを描く \\
         &  & 2: $1\times 10^n,\; 2\times 10^n$ にラベルを描く \\
         &  & 3: $1\times 10^n,\; 2\times 10^n,\; 5\times 10^n$ にラベルを描く \\
         &  & 4: ユーザーが指定した場所にラベルを描く \\
        {\tt nticks} & {\tt <I>} & 1 桁の範囲に描く目盛の数. 1 から 9 の範囲で指定する. \\
         &  & 9 より小さな値を指定した場合には, 目盛間隔の狭いところから省かれる. \\
        {\tt title} & {\tt <C*>} & タイトル. 省略値はブランク. \\
        {\tt unit} & {\tt <C*>} & 単位. 省略値はブランク. \\
        {\tt format} & {\tt <C*>} & ラベル位置の座標値を文字化するフォーマット. \\
        {\tt factor} & {\tt <R>} & 座標軸の係数. 省略値は 1. \\
        {\tt section} & {\tt <R>} & side='h' または 'v' の時の切片. \\
        {\tt label\_pos} & {\tt <R(:)>} & 1 桁の範囲に描くラベルの位置. 各要素の値は 1 以上で 10 より小さくなければならない. \\
         &  & また {\tt label\_pos(1)} は 1 でなければならない. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 
  \item 備考 
   \begin{quote}
    なし.
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (graph)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
